Сетевая папка в контроллере домена windows 2003
###############################################
:date: 2010-09-20 15:21
:author: admin
:category: сисадминство
:slug: shared-folder-in-active-directory
:status: published

Задача такова: на сервере, который является контроллером домена нужно
сделать сетевую папку, доступ к которой должен осуществляться по логину
и паролю.

Решение этой задачи очень простое, но мне пришлось изрядно повозиться.
Сейчас расскажу решение.

Нажимаем правой кнопкой на "мой компьютер", выбираем "управление
компьютером". Затем нажимаем правой кнопкой на "общие ресурсы"
выбираем "новый общий ресурс". Должен открыться мастер, в нем
указываем саму папку и название общей папки. После указания этих
параметров мы должны остановиться у окошка разрешения. Тут нужно
указать "использовать особые права доступа к общей папке" и нажать на
кнопку "настроить".
|image0|

В появившемся окне должны добавить группу или пользователя, который
может добавлять файлы в эту папку, вот пример:
|image1|

Потом нужно переключиться на вкладку "безопасность" и дать людям или
группам полный доступ:
|image2|

Последнее действие я не догадывался сделать, из-за чего не мог попасть в
эту папку.

Эту общую папку лучше всего подключать как сетевой жесткий диск. В
линуксе это можно сделать так: sudo mount -t cifs
//IP\_адрес\_сервера/dis /home/usr/каталог\_на\_жестком\_диске/ -o
username=dmitry,password=123123,file\_mode=0666,dir\_mode=0777 . Если
необходимо, установите поддержку сетевой файловой системы командой sudo
apt-get install smbfs .

.. |image0| image:: //img-fotki.yandex.ru/get/62989/44073636.2/0_132e3c_a22ccd55_L.png
   :width: 500px
   :height: 435px
   :target: //img-fotki.yandex.ru/get/62989/44073636.2/0_132e3c_a22ccd55_orig
.. |image1| image:: //img-fotki.yandex.ru/get/58784/44073636.2/0_132e3d_669151ac_L.png
   :width: 500px
   :height: 303px
   :target: //img-fotki.yandex.ru/get/58784/44073636.2/0_132e3d_669151ac_orig
.. |image2| image:: //img-fotki.yandex.ru/get/62989/44073636.2/0_132e3e_c5a51adf_L.png
   :width: 500px
   :height: 301px
   :target: //img-fotki.yandex.ru/get/62989/44073636.2/0_132e3e_c5a51adf_orig
